【「殺無赦」風波】范太指是語言暴力 料集會氣氛影響 毋須逐一計較

立法會議員何君堯「殺無赦」言論風波持續，全國人大常委范徐麗泰認為有關言論是「語言暴力」，但指何君堯當時可能受集會氣氛影響，不應只拿他一人做例子， 也無必要逐一計較，重申希望政治人物言論要理性。

事緣屏山鄉事委員會主席曾樹和早前在一個反「港獨」集會上，發表「殺」言論，何君堯則附和「無赦」，引起爭議。 范徐麗泰昨會晤記者時表示，該言論屬語言暴力，強調不論政見如何，都應避免語言暴力，「建不建制派，是否反對派根本不重要，重要的是香港不應該，盡量不要有言語暴力」。

不過范徐麗泰說，何君堯言論可能受集會氣氛影響，認為不應只拿他一人做例子，也無必要逐一計較。她又說，自己不需要勸對方收回言論，因為要提出有關建議的人應是立法會議員和香港建制人士，「我不是香港建制人士，我在香港是一介市民，是一介市民的意見」。

至於有關言論會否違背特首林鄭月娥提出修補社會撕裂的主張，范徐麗泰稱，不應該將林鄭月娥和所有建制派視作一樣，強調任何建制派人士所做的事，與特區政府是兩回事。

全國政協委員、民建聯前主席譚耀宗昨回應稱，非法「佔中」等議題的確令人反感，認為表達意見並無問題，但一個人有時說話不準確，如一時太激動講出不準確字眼，就會被人抽秤。他相信何君堯會汲取經驗和教訓，他不宜太多鞭撻。

行政會議成員湯家驊則希望何君堯「知恥自重」，指香港作為文明多元化社會，不應用侮辱言詞攻擊政治對手，「身為律師應該尊重自己」。

痴撚線

拎埋曾樹和祭旗囉咁

呢個人冇乜影響力啦，忽略

建國後犯婦人必需要上斷頭台

想大事化小

雙重標準

又冰山一角事件

所以成日響度鳩嗡

屌你祖宗十八代

個奪字都要坐，殺字又冇事。

你不如話香港已經冇法治只有人治，大家會順氣啲。

以前每年都會loop黃子華嘅秋前算帳幾次 近年已經冇睇 因為而家每一日都發生緊黃子華講嘅野 再睇亦唔會笑得出

垃圾

幾時先肯死

無必要逐一計較，咁咪全部拉晒返去

曾樹和同何君堯受現場氣氛影響而講個 殺無赦
咁現場其他集會人士可能受殺無赦影響真係落手殺人
咁即係而家香港好多潛在殺人犯，最好全部都拉晒先

大快活邊位巴打今朝一路食早餐一路用刀篤腸仔一路大大聲嗌“殺無赦”呀？
嚇撚到個個彈開幾張枱

黃之鋒都係同樣原因姐，但要坐監喎，唔見你咁講喎范太

言下之意拉埋其他果啲